{"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marco_Pantani": [{"Naissance": "13 janvier 1970 Cesena", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur Courses par \u00e9tapes", "Surnom": "Il Pirata, Elefantino", "D\u00e9c\u00e8s": "14 f\u00e9vrier 2004 (\u00e0 34 ans) Rimini"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giancarlo_Bellini": [{"Naissance": "15 septembre 1945 (70\u00a0ans) Crosa", "Nationalit\u00e9": "Italien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ra%C3%BAl_Alcal%C3%A1": [{"Naissance": "3 mars 1964 (52\u00a0ans) Monterrey", "Nationalit\u00e9": "Mexicain"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Brambilla": [{"Naissance": "12 mai 1919 Villarbeney\u00a0(d)", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "13 f\u00e9vrier 1984 (\u00e0 64\u00a0ans) Grenoble"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Damiano_Cunego": [{"Naissance": "19 septembre 1981 (34\u00a0ans) V\u00e9rone", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Puncheur, grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "Nippo-Vini Fantini", "Surnom": "Il piccolo principe Le Petit Prince"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mariano_Martinez": [{"Naissance": "20 septembre 1948 (67\u00a0ans) Burgos", "Nationalit\u00e9s": "Espagnol (20 septembre 1948 - d\u00e9cembre 1963), Fran\u00e7ais (\u00e0 partir de d\u00e9cembre 1963)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Felice_Gimondi": [{"Naissance": "29 septembre 1942 (73\u00a0ans) Sedrina", "Nationalit\u00e9": "Italien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Sagan": [{"Naissance": "26 janvier 1990 (26\u00a0ans) \u017dilina", "Nationalit\u00e9": "Slovaque", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Puncheur, sprinteur", "\u00c9quipe actuelle": "Tinkoff", "Surnom": "Rambo, Tourminator, Chuck Norris[1]", "Fr\u00e8re": "Juraj Sagan"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Juli%C3%A1n_Berrendero": [{"Naissance": "8 avril 1912 San Agust\u00edn del Guadalix", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "D\u00e9c\u00e8s": "1er ao\u00fbt 1995 (\u00e0 83 ans) Madrid", "Nom de naissance": "Juli\u00e1n Berrendero Espinosa"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Pingeon": [{"Naissance": "28 ao\u00fbt 1940 (75\u00a0ans) Hauteville-Lompnes", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Surnom": "Le grand \u00e9chassier[Note 1] Le plombier-zingueur Pinpin Pinpon", "Fr\u00e8re": "Ren\u00e9 Pingeon"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johan_van_der_Velde": [{"Naissance": "12 d\u00e9cembre 1956 (59\u00a0ans) Rijsbergen", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louison_Bobet": [{"Naissance": "12 mars 1925 Saint-M\u00e9en-le-Grand", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Fr\u00e8re": "Jean Bobet", "D\u00e9c\u00e8s": "13 mars 1983 (\u00e0 58\u00a0ans) Biarritz"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapha%C3%ABl_G%C3%A9miniani": [{"Naissance": "12 juin 1925 (91\u00a0ans) Clermont-Ferrand", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Surnom": "Le grand fusil"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thierry_Claveyrolat": [{"Naissance": "31 mars 1959 La Tronche", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "l'Aigle de Vizille la Clavette", "D\u00e9c\u00e8s": "7 septembre 1999 (\u00e0 40\u00a0ans) Notre-Dame-de-M\u00e9sage"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Phil_Anderson": [{"Naissance": "12 mars 1958 (58\u00a0ans) Londres", "Nationalit\u00e9": "Australien", "Distinctions": "M\u00e9daille de l'ordre d'Australie M\u00e9daille australienne des Sports M\u00e9daille du Centenaire"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Miguel_Indurain": [{"Naissance": "16 juillet 1964 (51\u00a0ans) Villava", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses \u00e0 \u00e9tapes Rouleur", "Distinctions": "Liste d\u00e9taill\u00e9e Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e Prix Princesse des Asturies en sport\u00a0(d) (1992) V\u00e9lo d'or (1992 et 1993)", "Surnom": "L'extraterrestre[1], Miguel\u00f3n[1], Le Roi Miguel[2],[3], Big Mig[4]", "Fr\u00e8re": "Prudencio Indurain", "Nom de naissance": "Miguel Indurain Larraya"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Luis_Oca%C3%B1a": [{"Naissance": "9 juin 1945 Priego", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "D\u00e9c\u00e8s": "19 mai 1994 (\u00e0 48\u00a0ans) Mont-de-Marsan", "Nom de naissance": "Jes\u00fas Luis Oca\u00f1a Pern\u00eda"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antonio_Mart%C3%ADn_Velasco": [{"Naissance": "24 mai 1970 Madrid", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "D\u00e9c\u00e8s": "11 f\u00e9vrier 1994 (\u00e0 23 ans) Torrelaguna"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rudi_Altig": [{"Naissance": "18 mars 1937 Mannheim", "Nationalit\u00e9s": "Allemand (\u00e0 partir du 3 octobre 1990), Allemagne de l'Ouest (1949 - 3 octobre 1990)", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "piste et route", "Distinctions": "Ordre du m\u00e9rite de Rh\u00e9nanie-Palatinat\u00a0(en) Chevalier de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne\u00a0(d)", "D\u00e9c\u00e8s": "11 juin 2016 (\u00e0 79\u00a0ans) Remagen"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thibaut_Pinot": [{"Naissance": "29 mai 1990 (26\u00a0ans) M\u00e9lisey", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur[1]", "\u00c9quipe actuelle": "FDJ", "Fr\u00e8re": "Julien Pinot"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henk_Lubberding": [{"Naissance": "4 ao\u00fbt 1953 (62\u00a0ans) Voorst", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Rolland_(cyclisme)": [{"Naissance": "10 octobre 1986 (29\u00a0ans) Gien", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur[1],[2],[3]", "\u00c9quipe actuelle": "Cannondale-Drapac"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erik_Breukink": [{"Naissance": "1er avril 1964 (52\u00a0ans) Rheden", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Distinction": "Cycliste n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e", "\u00c9quipe actuelle": "Roompot-Oranje Peloton (directeur sportif)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Cornet": [{"Naissance": "4 ao\u00fbt 1884 Desvres", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "18 mars 1941 (\u00e0 56\u00a0ans) Prunay-le-Gillon", "Noms de naissance": "Henri David Henri Jardry"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Freddy_Maertens": [{"Naissance": "13 f\u00e9vrier 1952 (64\u00a0ans) Nieuport", "Nationalit\u00e9": "Belge"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alberto_Contador": [{"Naissance": "6 d\u00e9cembre 1982 (33\u00a0ans) Madrid ou Pinto", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Course \u00e0 \u00e9tapes, grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "Tinkoff", "Surnom": "El camiso, El pistolero", "Nom de naissance": "Alberto Contador Velasco"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%93scar_Freire": [{"Naissance": "15 f\u00e9vrier 1976 (40\u00a0ans) Torrelavega", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur puncheur", "Langue maternelle": "Espagnol", "Nom de naissance": "\u00d3scar Freire G\u00f3mez"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Godefroot": [{"Naissance": "2 juillet 1943 (73\u00a0ans) Gand", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Distinction": "Silbernes Lorbeerblatt", "Surnom": "Le bouledogue flamand", "Parent\u00e8le": "Arthur Decabooter (beau-fr\u00e8re)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Petacchi": [{"Naissance": "3 janvier 1974 (42\u00a0ans) La Spezia", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "Surnom": "Ale Jet[1],[2], the Gentleman[3]", "Taille": "1,84 m"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Santiago_Botero_Echeverry": [{"Naissance": "27 octobre 1972 (43\u00a0ans) Medell\u00edn", "Nationalit\u00e9": "Colombien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur Rouleur"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Garin": [{"Naissance": "3 mars 1871 Arvier", "Nationalit\u00e9s": "Royaume d'Italie (1871 - 21 d\u00e9cembre 1901), Fran\u00e7ais (21 d\u00e9cembre 1901-1957)", "Surnoms": "Le petit ramoneur Le petit ramoneur italien", "Fr\u00e8res": "C\u00e9sar Garin Ambroise Garin", "D\u00e9c\u00e8s": "19 f\u00e9vrier 1957 (\u00e0 85\u00a0ans) Lens"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Battaglin": [{"Naissance": "22 juillet 1951 (64\u00a0ans) Marostica", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Parent\u00e8le": "Enrico Battaglin (neveu\u00a0(en))"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christophe_Rinero": [{"Naissance": "29 d\u00e9cembre 1973 (42\u00a0ans) Moissac", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gilles_Delion": [{"Naissance": "5 ao\u00fbt 1966 (49\u00a0ans) Saint-\u00c9tienne", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabrice_Philipot": [{"Naissance": "24 septembre 1965 (50\u00a0ans) Montbard", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Robic": [{"Naissance": "10 juin 1921 Cond\u00e9-l\u00e8s-Vouziers", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Rouleur Grimpeur", "Surnom": "Biquet T\u00eate-de-cuir[Note 1] Trompe-la-mort", "D\u00e9c\u00e8s": "6 octobre 1980 (\u00e0 59\u00a0ans) Claye-Souilly"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Samuel_S%C3%A1nchez": [{"Naissance": "5 f\u00e9vrier 1978 (38\u00a0ans) Oviedo", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur[1]-Puncheur courses par \u00e9tapes", "\u00c9quipe actuelle": "BMC Racing", "Nom de naissance": "Samuel S\u00e1nchez Gonz\u00e1lez"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%93scar_Pereiro": [{"Naissance": "3 ao\u00fbt 1977 (38\u00a0ans) Mos", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "courses \u00e0 \u00e9tapes baroudeur", "Nom de naissance": "\u00d3scar Pereiro S\u00edo"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Walkowiak": [{"Naissance": "2 mars 1927 (89\u00a0ans) Montlu\u00e7on", "Nationalit\u00e9s": "Fran\u00e7ais, Polonais", "Surnom": "Walko"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christopher_Froome": [{"Naissance": "20 mai 1985 (31\u00a0ans) Nairobi", "Nationalit\u00e9s": "K\u00e9nyan (20 mai 1985 - mai 2008), Britannique (\u00e0 partir de mai 2008)", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Grimpeur, course \u00e0 \u00e9tapes", "Distinctions": "Liste d\u00e9taill\u00e9e Troph\u00e9e Flandrien international\u00a0(d) (2013) Mendrisio d'or (2013) V\u00e9lo d'or (2013) Officier de l'ordre de l'Empire britannique (2015)", "\u00c9quipe actuelle": "Sky", "Surnoms": "Froomey Le K\u00e9nyan blanc"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Trousselier": [{"Naissance": "29 janvier 1881 Levallois-Perret", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Fr\u00e8re": "Andr\u00e9 Trousselier", "D\u00e9c\u00e8s": "24 avril 1939 (\u00e0 58\u00a0ans) Paris"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claudio_Chiappucci": [{"Naissance": "28 f\u00e9vrier 1963 (53\u00a0ans) Uboldo", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Surnom": "\"Il Diablo\" / \"El Diablo\""}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charly_Gaul": [{"Naissance": "8 d\u00e9cembre 1932 Pfaffenthal", "Nationalit\u00e9": "Luxembourgeois", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "L'Ange de la Montagne[1]", "D\u00e9c\u00e8s": "6 d\u00e9cembre 2005 (\u00e0 72\u00a0ans) Luxembourg"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Loro%C3%B1o": [{"Naissance": "10 janvier 1926 Espagne", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "D\u00e9c\u00e8s": "12 ao\u00fbt 1998 (\u00e0 72 ans) Espagne"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vincenzo_Nibali": [{"Naissance": "14 novembre 1984 (31\u00a0ans) Messine", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Grimpeur, course \u00e0 \u00e9tapes", "\u00c9quipe actuelle": "Astana", "Surnom": "Le Requin de Messine, Lo Squalo dello stretto", "Fr\u00e8re": "Antonio Nibali"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patrick_Sercu": [{"Naissance": "27 juin 1944 (72\u00a0ans) Roulers", "Nationalit\u00e9": "Belge", "P\u00e8re": "Albert Sercu"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jan_Ullrich": [{"Naissance": "2 d\u00e9cembre 1973 (42\u00a0ans) Rostock", "Nationalit\u00e9s": "Allemand, Est-allemand", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses par \u00e9tapes Rouleur", "Distinction": "Silbernes Lorbeerblatt", "Surnom": "Ulle, Der Kaiser, Der Jan, Der Junge, L'ogre de Rostock"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enrique_Mart%C3%ADnez_Heredia": [{"Naissance": "27 janvier 1953 (63\u00a0ans) Huesa", "Nationalit\u00e9": "Espagnol"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frank_Hoste": [{"Naissance": "29 ao\u00fbt 1955 (60\u00a0ans) Gand", "Nationalit\u00e9": "Belge"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferdi_K%C3%BCbler": [{"Naissance": "24 juillet 1919 (96\u00a0ans) Marthalen", "Nationalit\u00e9": "Suisse"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anthony_Charteau": [{"Naissance": "4 juin 1979 (37\u00a0ans) Nantes", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Rouleur[1]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denis_Menchov": [{"Naissance": "25 janvier 1978 (38\u00a0ans) Orel", "Nationalit\u00e9": "Russe", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses \u00e0 \u00e9tapes Grimpeur-Rouleur", "Nom de naissance": "Denis Nikola\u00efevitch Menchov"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ottavio_Bottecchia": [{"Naissance": "1er ao\u00fbt 1894 Colle Umberto", "Nationalit\u00e9": "Royaume d'Italie", "Surnom": "\u00ab\u00a0Le charretier\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Le b\u00fbcheron du Frioul\u00a0\u00bb[1],[2], \u00ab\u00a0Le ma\u00e7on du Frioul\u00a0\u00bb[3],[4]", "D\u00e9c\u00e8s": "15 juin 1927 (\u00e0 32\u00a0ans) Gemona del Friuli"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Leducq": [{"Naissance": "27 f\u00e9vrier 1904 Saint-Ouen", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "D\u00e9c\u00e8s": "18 juin 1980 (\u00e0 76\u00a0ans) Marseille", "Lieu d'enterrement": "Cimeti\u00e8re parisien de Bagneux"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Firmin_Lambot": [{"Naissance": "14 mars 1886 Florennes", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "19 janvier 1964 (\u00e0 77\u00a0ans) Anvers"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herman_Van_Springel": [{"Naissance": "14 ao\u00fbt 1943 (72\u00a0ans) Ranst", "Nationalit\u00e9": "Belge"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willy_Planckaert": [{"Naissance": "5 avril 1944 (72\u00a0ans) Nevele", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Enfant": "Jo Planckaert", "Fr\u00e8res": "Eddy Planckaert Walter Planckaert", "Parent\u00e8le": "Stijn Devolder (gendre) Francesco Planckaert\u00a0(d) (neveu\u00a0(en))"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Mej%C3%ADa_(cyclisme)": [{"Naissance": "19 janvier 1967 (49\u00a0ans) Santa Rosa de Cabal", "Nationalit\u00e9": "Colombien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octave_Lapize": [{"Naissance": "24 octobre 1887 Paris", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Distinction": "Mort pour la France", "Surnom": "Tatave, Le Fris\u00e9", "D\u00e9c\u00e8s": "14 juillet 1917 (\u00e0 29\u00a0ans) Toul"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Juan_Mauricio_Soler_Hern%C3%A1ndez": [{"Naissance": "14 janvier 1983 (33\u00a0ans) Ramiriqu\u00ed", "Nationalit\u00e9": "Colombien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Nom de naissance": "Juan Mauricio Soler Hern\u00e1ndez"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_P%C3%A9lissier": [{"Naissance": "22 janvier 1889 Paris", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Fr\u00e8res": "Charles P\u00e9lissier Francis P\u00e9lissier", "D\u00e9c\u00e8s": "1er mai 1935 (\u00e0 46\u00a0ans) Dampierre-en-Yvelines"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%93scar_Sevilla": [{"Naissance": "29 septembre 1976 (39\u00a0ans) Albacete", "Nationalit\u00e9s": "Espagnol, Colombien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "EPM-Tigo-Une-\u00c1rea Metropolitana"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Scieur": [{"Naissance": "19 mars 1888 Florennes", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Surnom": "La Locomotive[1]", "D\u00e9c\u00e8s": "7 octobre 1969 (\u00e0 81 ans) Florennes"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Domingo_Perurena": [{"Naissance": "15 d\u00e9cembre 1943 (72\u00a0ans) Oiartzun", "Nationalit\u00e9": "Espagnol"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_van_Poppel": [{"Naissance": "30 septembre 1962 (53\u00a0ans) Arnhem", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "\u00c9quipe actuelle": "Roompot-Oranje Peloton (directeur sportif)", "Conjoint": "Mirjam Melchers", "Enfants": "Boy van Poppel Danny van Poppel"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eric_Vanderaerden": [{"Naissance": "11 f\u00e9vrier 1962 (54\u00a0ans) Herck-la-Ville", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Vietto": [{"Naissance": "17 f\u00e9vrier 1914 Le Cannet", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "14 octobre 1988 (\u00e0 74\u00a0ans) Orange"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rik_Van_Linden": [{"Naissance": "28 juillet 1949 (66\u00a0ans) Anvers", "Nationalit\u00e9": "Belge"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Darrigade": [{"Naissance": "24 avril 1929 (87\u00a0ans) Narrosse", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Rouleur Sprinter", "Distinctions": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur", "Surnom": "Le L\u00e9vrier des Landes, le Landais bondissant, D\u00e9d\u00e9", "Fr\u00e8re": "Roger Darrigade"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sastre": [{"Naissance": "22 avril 1975 (41\u00a0ans) Madrid", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Nom de naissance": "Carlos Sastre Candil"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Lap%C3%A9bie": [{"Naissance": "16 janvier 1911 Bayonne", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Surnom": "Le P\u00e9tardier, Le Placide", "D\u00e9c\u00e8s": "12 octobre 1996 (\u00e0 85\u00a0ans) Pessac"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Hinault": [{"Naissance": "14 novembre 1954 (61\u00a0ans) Yffiniac", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Distinction": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e", "Surnom": "le Blaireau"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Julio_Jim%C3%A9nez": [{"Naissance": "28 octobre 1934 (81\u00a0ans) \u00c1vila", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "El Relojero de \u00c1vila", "Nom de naissance": "Julio Jim\u00e9nez Mu\u00f1oz"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tom_Boonen": [{"Naissance": "15 octobre 1980 (35\u00a0ans) Mol", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Distinctions": "V\u00e9lo de cristal espoirs\u00a0(d) (2001) V\u00e9lo d'or (2005)", "\u00c9quipe actuelle": "Etixx-Quick Step", "Surnoms": "Tornado Tom Tommeke", "P\u00e8re": "Andr\u00e9 Boonen\u00a0(d)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eddy_Merckx": [{"Naissance": "17 juin 1945 (71\u00a0ans) Meensel-Kiezegem", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Distinctions": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur\u200e Officier de l'ordre de L\u00e9opold II\u200e\u00a0(d)", "Surnom": "Le Cannibale L'Ogre de Tervuren L'Ogre de Kraainem[1] Jack Palance[2],[1]", "Enfants": "Axel Merckx Sabrina"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olaf_Ludwig": [{"Naissance": "13 avril 1960 (56\u00a0ans) Gera", "Nationalit\u00e9s": "Allemand, Est-allemand", "Distinction": "Ordre du m\u00e9rite patriotique d'or\u00a0(d)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eddy_Planckaert": [{"Naissance": "22 septembre 1958 (57\u00a0ans) Nevele", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Enfant": "Francesco Planckaert\u00a0(d)", "Fr\u00e8res": "Willy Planckaert Walter Planckaert", "Parent\u00e8le": "Jo Planckaert (neveu\u00a0(en))"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Luis_Herrera": [{"Naissance": "4 mai 1961 (55\u00a0ans) Fusagasug\u00e1", "Nationalit\u00e9": "Colombien", "Nom de naissance": "Luis Alberto Herrera Herrera"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabio_Parra": [{"Naissance": "22 novembre 1959 (56\u00a0ans) Sogamoso", "Nationalit\u00e9": "Colombien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Steven_Rooks": [{"Naissance": "7 ao\u00fbt 1960 (55\u00a0ans) Schermer", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Distinction": "Cycliste n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stan_Ockers": [{"Naissance": "3 f\u00e9vrier 1920 Anvers", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "1er octobre 1956 (\u00e0 36 ans) Anvers"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hugo_Koblet": [{"Naissance": "21 mars 1925 Zurich", "Nationalit\u00e9": "Suisse", "Distinction": "Sportif suisse de l'ann\u00e9e", "D\u00e9c\u00e8s": "6 novembre 1964 (\u00e0 39 ans) Uster"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Egoi_Mart%C3%ADnez": [{"Naissance": "15 mai 1978 (38\u00a0ans) Etxarri-Aranatz", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "rouleur[1]", "Nom de naissance": "Egoi Mart\u00ednez de Esteban"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Aimar": [{"Naissance": "28 avril 1941 (75\u00a0ans) Hy\u00e8res", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Graczyk": [{"Naissance": "26 mai 1933 Neuvy-sur-Barangeon", "Nationalit\u00e9s": "Fran\u00e7ais, Polonais", "Surnom": "Popoff", "D\u00e9c\u00e8s": "27 juin 2004 (\u00e0 71 ans) Vierzon"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imerio_Massignan": [{"Naissance": "2 janvier 1937 (79\u00a0ans) Valmarana\u00a0(d)", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Anquetil": [{"Naissance": "8 janvier 1934 Mont-Saint-Aignan", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses \u00e0 \u00e9tapes Rouleur", "Distinction": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e", "Surnom": "Ma\u00eetre Jacques, la Caravelle, Monsieur Chrono", "D\u00e9c\u00e8s": "18 novembre 1987 (\u00e0 53 ans) Rouen"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tejay_van_Garderen": [{"Naissance": "12 ao\u00fbt 1988 (27\u00a0ans) Tacoma", "Nationalit\u00e9": "Am\u00e9ricain", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "courses par \u00e9tapes - rouleur", "\u00c9quipe actuelle": "BMC Racing", "Surnom": "TVG[1]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Petit-Breton": [{"Naissance": "18 octobre 1882 Pless\u00e9", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Distinction": "Mort pour la France", "D\u00e9c\u00e8s": "20 d\u00e9cembre 1917 (\u00e0 35\u00a0ans) Troyes"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Forestier": [{"Naissance": "7 octobre 1930 (85\u00a0ans) Lyon", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gastone_Nencini": [{"Naissance": "1er mars 1930 Barberino di Mugello", "Nationalit\u00e9": "Italien", "D\u00e9c\u00e8s": "1er f\u00e9vrier 1980 (\u00e0 49\u00a0ans) Florence"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9licien_Vervaecke": [{"Naissance": "11 mars 1907 Moorslede", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Fr\u00e8re": "Julien Vervaecke", "D\u00e9c\u00e8s": "31 octobre 1986 (\u00e0 79\u00a0ans) Bruxelles"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greg_LeMond": [{"Naissance": "26 juin 1961 (55\u00a0ans) Lakewood", "Nationalit\u00e9": "Am\u00e9ricain", "Nom de naissance": "Gregory James LeMond"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fritz_Schaer": [{"Naissance": "13 mars 1926 Wagenhausen", "Nationalit\u00e9": "Suisse", "D\u00e9c\u00e8s": "29 septembre 1997 (\u00e0 71 ans) Frauenfeld"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antonin_Magne": [{"Naissance": "15 f\u00e9vrier 1904 Ytrac", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "route", "Distinction": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e", "Surnom": "Tonin le Sage", "D\u00e9c\u00e8s": "8 septembre 1983 (\u00e0 79\u00a0ans) Arcachon"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Vallet": [{"Naissance": "18 janvier 1954 (62\u00a0ans) Vienne", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nairo_Quintana": [{"Naissance": "4 f\u00e9vrier 1990 (26\u00a0ans) Tunja", "Nationalit\u00e9": "Colombien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "Movistar", "Surnom": "Nairoman Kingtana", "Fr\u00e8re": "Dayer Quintana", "Nom de naissance": "Nairo Alexander Quintana Rojas"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Thys_(cyclisme)": [{"Naissance": "8 octobre 1890 Anderlecht", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "16 janvier 1971 (\u00e0 80\u00a0ans) Bruxelles"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Michael_Rasmussen": [{"Naissance": "1er juin 1974 (42\u00a0ans) T\u00f8ll\u00f8se", "Nationalit\u00e9": "Danois", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "Kyllingen fra T\u00f8ll\u00f8se, Chicken Legs"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietrich_Thurau": [{"Naissance": "9 novembre 1954 (61\u00a0ans) Francfort-sur-le-Main", "Nationalit\u00e9": "Allemand", "Enfant": "Bj\u00f6rn Thurau"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Delgado": [{"Naissance": "15 avril 1960 (56\u00a0ans) S\u00e9govie", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Surnom": "Perico Delgado", "Nom de naissance": "Pedro Delgado Robledo"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ivan_Basso": [{"Naissance": "26 novembre 1977 (38\u00a0ans) Gallarate", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Course \u00e0 \u00e9tapes, Grand tour", "\u00c9quipe actuelle": "Tinkoff (directeur sportif)", "Surnom": "Ivan le Terrible[1]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baden_Cooke": [{"Naissance": "12 octobre 1978 (37\u00a0ans) Benalla", "Nationalit\u00e9": "Australien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Federico_Bahamontes": [{"Naissance": "9 juillet 1928 (87\u00a0ans) Province de Tol\u00e8de", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "L'Aigle de Tol\u00e8de"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andrew_Hampsten": [{"Naissance": "7 avril 1962 (54\u00a0ans) Columbus", "Nationalit\u00e9": "Am\u00e9ricain"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Th%C3%A9venet": [{"Naissance": "10 janvier 1948 (68\u00a0ans) Saint-Julien-de-Civry", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Distinction": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franco_Bitossi": [{"Naissance": "1er septembre 1940 (75\u00a0ans) Carmignano", "Nationalit\u00e9": "Italien"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gustave_Garrigou": [{"Naissance": "24 septembre 1884 Vabre-Tizac", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "28 janvier 1963 (\u00e0 78\u00a0ans) Esbly"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jan_Janssen": [{"Naissance": "19 mai 1940 (76\u00a0ans) Pijnacker-Nootdorp", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Distinction": "Cycliste n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joop_Zoetemelk": [{"Naissance": "3 d\u00e9cembre 1946 (69\u00a0ans) Kaag en Braassem", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "courses par \u00e9tapes", "Distinctions": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\u200e Cycliste n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Jalabert": [{"Naissance": "30 novembre 1968 (47\u00a0ans) Mazamet", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Surnom": "Le panda, Jaja", "Fr\u00e8re": "Nicolas Jalabert"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Fignon": [{"Naissance": "12 ao\u00fbt 1960 Paris", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Surnom": "\u00ab\u00a0L'intello\u00a0\u00bb", "D\u00e9c\u00e8s": "31 ao\u00fbt 2010 (\u00e0 50\u00a0ans) Paris", "Lieu d'enterrement": "Cr\u00e9matorium-columbarium du P\u00e8re-Lachaise"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Voeckler": [{"Naissance": "22 juin 1979 (37\u00a0ans) Schiltigheim", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Puncheur[4]", "\u00c9quipe actuelle": "Direct \u00c9nergie", "Surnom": "Ti-Blanc[1],[2] Francis[3]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Winnen": [{"Naissance": "5 septembre 1957 (58\u00a0ans) Venray", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Nom de naissance": "Peter Johannes Gertrudis Winnen"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Se%C3%A1n_Kelly": [{"Naissance": "24 mai 1956 (60\u00a0ans) Waterford", "Nationalit\u00e9": "Irlandais", "\u00c9quipe actuelle": "An Post-ChainReaction (manager)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafa%C5%82_Majka": [{"Naissance": "12 septembre 1989 (26\u00a0ans) Raciechowice", "Nationalit\u00e9": "Polonais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "Tinkoff"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mark_Cavendish": [{"Naissance": "21 mai 1985 (31\u00a0ans) Douglas", "Nationalit\u00e9": "Britannique", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "Distinction": "Membre de l'ordre de l'Empire britannique", "\u00c9quipe actuelle": "Dimension Data", "Surnom": "The Man of Man[n 1] The Manx Express Cav'[1]", "Conjoint": "Peta Todd\u00a0(en)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robbie_McEwen": [{"Naissance": "24 juin 1972 (44\u00a0ans) Brisbane", "Nationalit\u00e9": "Australien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "\u00c9quipe actuelle": "Orica-GreenEDGE"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fausto_Coppi": [{"Naissance": "15 septembre 1919 Castellania", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Fr\u00e8re": "Serse Coppi", "D\u00e9c\u00e8s": "2 janvier 1960 (\u00e0 40\u00a0ans) Tortone"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andy_Schleck": [{"Naissance": "10 juin 1985 (31\u00a0ans) Luxembourg", "Nationalit\u00e9": "Luxembourgeois", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses par \u00e9tapes Grimpeur[1]", "Fr\u00e8re": "Fr\u00e4nk Schleck", "P\u00e8re": "Johny Schleck"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Speicher": [{"Naissance": "8 juin 1907 Paris", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "24 janvier 1978 (\u00e0 70 ans) Maisons-Laffitte"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aurelio_Gonz%C3%A1lez_Puente": [{"Naissance": "26 juillet 1940 (75\u00a0ans) Trucios-Turtzioz", "Nationalit\u00e9": "Espagnol"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gino_Bartali": [{"Naissance": "18 juillet 1914 Ponte a Ema", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Distinctions": "Grand officier de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne (1986) Chevalier grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne (1992) Juste parmi les nations (2013)", "D\u00e9c\u00e8s": "5 mai 2000 (\u00e0 85\u00a0ans) Florence"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rik_Van_Looy": [{"Naissance": "20 d\u00e9cembre 1933 (82\u00a0ans) Grobbendonk", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Classiques"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Frantz": [{"Naissance": "4 novembre 1899 Mamer", "Nationalit\u00e9": "Luxembourgeois", "D\u00e9c\u00e8s": "8 novembre 1985 (\u00e0 86\u00a0ans) Luxembourg"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bjarne_Riis": [{"Naissance": "3 avril 1964 (52\u00a0ans) Herning", "Nationalit\u00e9": "Danois", "Distinction": "Silbernes Lorbeerblatt", "Conjoint": "Anne Dorthe Tanderup", "Enfant": "Thomas Riis\u00a0(d)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Faber": [{"Naissance": "26 janvier 1887 Aulnay-sur-Iton", "Nationalit\u00e9": "Luxembourgeois", "Distinction": "Mort pour la France", "Surnom": "Le g\u00e9ant de Colombes[1]", "D\u00e9c\u00e8s": "9 mai 1915 (\u00e0 28\u00a0ans) Carency"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francesco_Moser": [{"Naissance": "19 juin 1951 (65\u00a0ans) Giovo", "Nationalit\u00e9": "Italien", "Enfant": "Ignazio Moser\u00a0(en)", "Fr\u00e8res": "Diego Moser\u00a0(d) Aldo Moser Enzo Moser"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rudy_Pevenage": [{"Naissance": "15 juin 1954 (62\u00a0ans) Moerbeke", "Nationalit\u00e9": "Belge"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Van_Impe": [{"Naissance": "20 octobre 1946 (69\u00a0ans) Erpe-Mere", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "grimpeur", "Fr\u00e8re": "Frank Van Impe\u00a0(d)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sylv%C3%A8re_Maes": [{"Naissance": "27 ao\u00fbt 1909 Gistel", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "5 d\u00e9cembre 1966 (\u00e0 57\u00a0ans) Ostende"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gert-Jan_Theunisse": [{"Naissance": "14 janvier 1963 (53\u00a0ans) Oss", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_De_Waele": [{"Naissance": "27 d\u00e9cembre 1896 Lovendegem", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "14 f\u00e9vrier 1952 (\u00e0 55\u00a0ans) Maldegem"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francisco_Mancebo": [{"Naissance": "9 mars 1976 (40\u00a0ans) Madrid", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "\u00c9quipe actuelle": "Skydive Dubai-Al Ahli Club", "Surnom": "Paco", "Nom de naissance": "Francisco Mancebo P\u00e9rez"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thor_Hushovd": [{"Naissance": "18 janvier 1978 (38\u00a0ans) Grimstad", "Nationalit\u00e9": "Norv\u00e9gien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "sprinteur, classiques flandriennes, rouleur[1]", "Distinctions": "Liste d\u00e9taill\u00e9e Folkets idrettspris\u00a0(d) (2005) Prix de la Culture du Comt\u00e9 d'Aust-Agder\u00a0(d) (2007) Sportif norv\u00e9gien de l'ann\u00e9e (2010) M\u00e9daille d'or Aftenposten\u00a0(en) (2010)", "Surnom": "Le Dieu du Tonnerre Le b\u0153uf de Grimstad Le Viking"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Millar": [{"Naissance": "13 septembre 1958 (57\u00a0ans) Glasgow", "Nationalit\u00e9": "Britannique"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bradley_Wiggins": [{"Naissance": "28 avril 1980 (36\u00a0ans) Gand", "Nationalit\u00e9": "Britannique", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Contre-la-montre, poursuite, courses par \u00e9tapes", "Distinction": "Commandeur de l'ordre de l'Empire britannique", "\u00c9quipe actuelle": "Wiggins", "Surnom": "Wiggo", "P\u00e8re": "Gary Wiggins"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yaroslav_Popovych": [{"Naissance": "4 janvier 1980 (36\u00a0ans) Drohobytch", "Nationalit\u00e9": "Ukrainien", "Sp\u00e9cialit\u00e9s": "Rouleur\u00a0(en), grimpeur, \u00e9quipier", "\u00c9quipe actuelle": "Trek-Segafredo"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Pottier_(cyclisme)": [{"Naissance": "5 juin 1879 Moret-sur-Loing", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "D\u00e9c\u00e8s": "25 janvier 1907 (\u00e0 27\u00a0ans) Levallois-Perret"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vicente_Trueba": [{"Naissance": "16 octobre 1905 Torrelavega", "Nationalit\u00e9": "Espagnol", "Surnom": "La puce de Torrelavega", "D\u00e9c\u00e8s": "10 novembre 1986 (\u00e0 81 ans) Riotuerto"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Buysse": [{"Naissance": "11 septembre 1892 Deinze", "Nationalit\u00e9": "Belge", "Distinction": "Ordre d'Isabelle la Catholique", "D\u00e9c\u00e8s": "3 janvier 1980 (\u00e0 87\u00a0ans) Deinze"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Torres": [{"Naissance": "27 avril 1949 (67\u00a0ans) Humilladero", "Nationalit\u00e9": "Espagnol"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eddy_Bouwmans": [{"Naissance": "30 janvier 1968 (48\u00a0ans) Aarle-Rixtel", "Nationalit\u00e9": "N\u00e9erlandais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Djamolidine_Abdoujaparov": [{"Naissance": "28 f\u00e9vrier 1964 (52\u00a0ans) Tachkent", "Nationalit\u00e9s": "Ouzbek, Sovi\u00e9tique", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "Surnom": "L'express ouzbek, l'express de Tachkent, Tashkent Terminator, Abdu[1]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Salmon": [{"Naissance": "9 mai 1974 (42\u00a0ans) Dinan", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "\u00c9quipe actuelle": "AVC Aix-en-Provence (directeur sportif)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romain_Maes": [{"Naissance": "10 ao\u00fbt 1912 Jabbeke", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "22 f\u00e9vrier 1983 (\u00e0 70\u00a0ans) Dilbeek"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Martin_(cyclisme)": [{"Naissance": "22 mai 1949 (67\u00a0ans) Saint-Pierre-du-Regard", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Odile_Defraye": [{"Naissance": "14 juillet 1888 Roulers", "Nationalit\u00e9": "Belge", "D\u00e9c\u00e8s": "21 ao\u00fbt 1965 (\u00e0 77\u00a0ans) Wavre"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tony_Rominger": [{"Naissance": "27 mars 1961 (55\u00a0ans) Vejle", "Nationalit\u00e9": "Suisse", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses par \u00e9tapes", "Distinction": "Sportif suisse de l'ann\u00e9e"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erik_Zabel": [{"Naissance": "7 juillet 1970 (45\u00a0ans) Berlin-Est", "Nationalit\u00e9s": "Allemand, Est-allemand", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Sprinteur", "Distinction": "Silbernes Lorbeerblatt", "Enfant": "Rick Zabel", "P\u00e8re": "Detlef Zabel\u00a0(d)"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Richard_Virenque": [{"Naissance": "19 novembre 1969 (46\u00a0ans) Casablanca", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Grimpeur", "Surnom": "\u00ab\u00a0Richard c\u0153ur de lion\u00a0\u00bb"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Karpets": [{"Naissance": "20 septembre 1980 (35\u00a0ans) Saint-P\u00e9tersbourg", "Nationalit\u00e9": "Russe", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "rouleur-grimpeur"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Ren%C3%A9_Bernaudeau": [{"Naissance": "8 juillet 1956 (59\u00a0ans) Saint-Maurice-le-Girard", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais", "\u00c9quipe actuelle": "Direct \u00c9nergie (manager g\u00e9n\u00e9ral)", "Enfant": "Giovanni Bernaudeau"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stephen_Roche": [{"Naissance": "28 novembre 1959 (56\u00a0ans) Dundrum", "Nationalit\u00e9": "Irlandais", "Enfant": "Nicolas Roche", "Fr\u00e8re": "Lawrence Roche"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cadel_Evans": [{"Naissance": "14 f\u00e9vrier 1977 (39\u00a0ans) Katherine", "Nationalit\u00e9": "Australien", "Sp\u00e9cialit\u00e9": "Courses par \u00e9tapes, grimpeur[1]"}], "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Esclassan": [{"Naissance": "3 septembre 1948 (67\u00a0ans) Castres", "Nationalit\u00e9": "Fran\u00e7ais"}]}